# Configuration d'une Infrastructure Sécurisée sur Azure pour une Application N-Tier

## Objectif

Configurer une infrastructure sécurisée sur Azure pour héberger une application N-tier accessible publiquement avec un frontend web et une API backend. Cette infrastructure doit soutenir à la fois des données structurées et non structurées, permettre une gestion aisée par les développeurs, et assurer la connectivité avec une application mobile pour les utilisateurs finaux.

## Architecture Proposée

### Frontend Web
- **Service Utilisé**: Azure App Service
- **Description**: Idéal pour héberger des applications web, offrant une scalabilité automatique et une intégration aisée avec des services Azure pour le backend.
- **Sécurité**: Mise en place de SSL pour sécuriser les communications et utilisation de Azure Front Door pour la protection DDoS.

### API Backend
- **Service Utilisé**: Azure Functions
- **Description**: Pour une gestion serverless de l'API backend, permettant une scalabilité basée sur la demande et une réduction significative des coûts opérationnels.
- **Sécurité**: Authentification gérée via Azure Active Directory, assurant que seuls les utilisateurs autorisés peuvent accéder à l'API.

### Bases de Données
- **Données Structurées**: Azure SQL Database, pour une gestion optimisée des données relationnelles avec des fonctionnalités avancées de sécurité et de récupération après sinistre.
- **Données Non Structurées**: Azure Blob Storage, pour un stockage efficace et économique des données non structurées comme les fichiers et les images.

### Sécurité et Authentification
- Utilisation d'**Azure Active Directory** pour l'authentification et la gestion des identités, avec mise en œuvre du Multi-Factor Authentication (MFA) pour une couche de sécurité supplémentaire.
- Configuration de **Network Security Groups (NSGs)** pour un contrôle fin du trafic réseau vers et depuis les ressources Azure.
- Activation d'**Azure Firewall** pour une couche supplémentaire de protection contre les menaces extérieures et le filtrage du trafic.

### Gestion et Administration
- Les développeurs peuvent utiliser le **Azure Portal** ou l'**Azure CLI** pour la gestion quotidienne, avec des rôles spécifiques attribués via **Azure Role-Based Access Control (RBAC)** pour une séparation claire des responsabilités.
- Mise en place d'un **pipeline CI/CD** via **Azure DevOps** pour automatiser l'intégration et la livraison des applications, améliorant l'efficacité du déploiement.

### Connectivité avec l'Application Mobile
- L'API backend est conçue pour être consommée par une application mobile (Android/Apple), avec l'**Azure API Management** servant de passerelle pour sécuriser, gérer et surveiller les appels API.
